[
    {
        "question": "Парламент України?",
        "answers": ["Асамблея", "Верховна Рада", "Конгрес"],
        "correct_answer": "Верховна Рада",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Центральною геральдичною фігурою герба України є...?",
        "answers": ["Лев", "Тризуб", "Козак"],
        "correct_answer": "Тризуб",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Символи гетьманської влади в Україні у XV—XVIII століттях...?",
        "answers": ["Корона", "Клейноди", "Держава"],
        "correct_answer": "Клейноди",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Імя сестри засновників Києва?",
        "answers": ["Либідь", "Звенислава", "Берегиня"],
        "correct_answer": "Либідь",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Козак їх любив більше ніж дівчину, особливо з сиром?",
        "answers": ["Вареники", "Тетеря", "Куліш"],
        "correct_answer": "Вареники",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Харчова добавка, яку возили чумаки?",
        "answers": ["Цукор", "Сіль", "Чай"],
        "correct_answer": "Сіль",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Яка гора є національним символом України?",
        "answers": ["Еверест", "Петрос", "Говерла"],
        "correct_answer": "Говерла",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Як називається Основний закон країни?",
        "answers": ["Кодекс", "Конституція", "Декларація"],
        "correct_answer": "Конституція",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Найдовша річка України?",
        "answers": ["Дунай", "Дніпро", "Дністер"],
        "correct_answer": "Дніпро",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Це місто називаютрь містом привидом",
        "answers": ["Ірпінь", "Остер", "Прип'ять"],
        "correct_answer": "Прип'ять",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Як називається група з понад 30 озер на Волинської області?",
        "answers": ["Блакитні озера", "Шацькі озера", "Олешківські озера"],
        "correct_answer": "Шацькі озера",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Де проходять найбільші в Україні ярмарки?",
        "answers": ["Біла церква", "Закарпаття", "Сорочинці"],
        "correct_answer": "Сорочинці",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Як називається найбільший незаселений острів в Україні?",
        "answers": ["Зміїний", "Джарилгач", "Хортиця"],
        "correct_answer": "Джарилгач",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Чудо України! Найживописніше озеро",
        "answers": ["Світязь", "Синевир", "Ялпуг"],
        "correct_answer": "Синевир",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Найбільший в Україні порт",
        "answers": ["Миколаївський", "Одеський", "Бердянський"],
        "correct_answer": "Одеський",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Найстаріша освітня установа України",
        "answers": ["Острозька академія", "Харківська наукова академія", "Запорізький Національний Університет"],
        "correct_answer": "Острозька академія",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "В якій області розташований тунель кохання?",
        "answers": ["Черкаській", "Рівненській", "Вінницькій"],
        "correct_answer": "Рівненській",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Де розташований Софіївський парк?",
        "answers": ["В Білій Церкві", "В Умані", "В Прилуках"],
        "correct_answer": "В Умані",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Єдине місто в Україні, центр якого увійшов до списку об'єктів Світової спадщини ЮНЕСКО",
        "answers": ["Полтава", "Львів", "Запоріжжя"],
        "correct_answer": "Львів",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Скільки разів Україна вигравала Євробачення?",
        "answers": ["Один", "Два", "Три"],
        "correct_answer": "Три",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Коли в Україні вперше відсвяткували День незалежності?",
        "answers": ["17 липня 1991", "24 серпня 1991", "18 червня 1991"],
        "correct_answer": "24 серпня 1991",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "В якій області була найбільша підтримка за Незалежність України?",
        "answers": ["Черкаська", "Львівська", "Тернопільська"],
        "correct_answer": "Тернопільська",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "В якій області знаходиться \"Українська Сахара\"- найбільша пустеля в Європі?",
        "answers": ["Чернівецька область", "Херсонська область", "Житомирська область"],
        "correct_answer": "Херсонська область",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "У якому виді спорту незалежна Україна має найбільше Олімпійських нагород (зокрема, і золотих)",
        "answers": ["Боротьба", "Важка атлетика", "Спортивна гімнастика"],
        "correct_answer": "Спортивна гімнастика",
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Одним із державних символік кожної країни є гімн. А ким був автор музики нашого гімну Михайло Вербицький",
        "answers": ["Священиком", "Намазувальним сірникових коробок", "Агрономом"],
        "correct_answer": "Священиком",
        "points": 10
    }
]
